中國限制日、韓入境人員 外交部：這些措施科學專業，大家應該能理解

【環球時報-環球網報導】外交部發言人趙立堅26日主持例行記者會，部分內容如下。
問:近期日、韓國內新冠肺炎疫情持續擴大，據瞭解，中國一些地區對從日、韓入境的人員採收了一些限制措施。有觀點認為中方反應過度。韓國外長康京和也對此表達了關切。中方對此有何評論?
答:當前中日韓三國都處在全力抗擊疫情的關鍵時期。中方對韓、日國內疫情感同身受，對韓國和日本人民表示誠摯慰問。疫情發生以來，韓、日兩國政府和社會各界給予中方大力支持和援助。我們對此深表感謝。中方願投桃報李，在抗擊本國疫情的同時，同包括韓、日在內的國際社會分享資訊和經驗，加強合作，共克時艱。我們也願向韓日兩國提供力所能及的幫助，我們相信。中日韓攜手抗擊疫情的努力必將轉化為深化友誼與合作的巨大動力。
疫情沒有國界。近期一些國家為加強疫情防控，針對人員出入境採取了一些必要措施，主要出發點大都是維護本國和外國公民的身體健康和生命安全，維護地區和全球公共衛生安全。只要這些措施是科學、專業和適度的，大家應該都能理解。中國防控疫情的重要經驗之一是少出門，不聚集，最大限度減少交叉感染風險。中方願同韓日雙方一道開展聯防聯控，加強口岸防控措施，減少不必要的旅行。

姐係其他措施就係唔科學唔專業

咁人哋封你嗰陣又發癲

傳統華人社會，就係黑社會文化。完。

大陸做任何事唯一唯一唯一目的是面子工程，咁你就會明白佢地幾瘋狂嘅事都會做得出。

淨係美國去佢先吠

俄羅斯北韓去佢邊夠膽嘈